{
    "question": "pranata agama memiliki peran mencegah perilaku penyimpangan sosial, mengapa demikian?jelaskan dengan disertai contoh \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>karena agama adalah dasar dari perilaku kita, juga agama sebagi pembimbing trebaik menuju kebenaran. contoh pranata agama : mengerjakan shalat :)</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena agar umat agama mempunyai sikap yang baik, dan menjadi umat yang baik di mata tuhan<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tindakan-preventive-dan-kurative-terhadap-pemabuk-551",
            "question": "Tindakan preventive dan kurative terhadap pemabuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tindakan Preventif :<br>- Menghimbau masyarakat agar berhati-hati dan waspada terhadap pergaulan putra-putrinya<br>- Menanamkan nilai dan norma-norma kepada anak sejak kecil<br>- Menyibukkan pribadi anak dengan kegiatan-kegiatan sosial yang positif<br>- Menciptakan suasana yang kondusif bagi perkembangan jasmani dan rohani serta jauh dari minuman beralkohol<br><br>Tindakan Kuratif :<br>- Memasukkan pemabuk ke pusat rehabilitasi sosial<br>- Segera mengamankan pemabuk agar tidak terus-menerus memberikan contoh yang buruk bagi lingkungan masyarakat di sekitarnya<br>- Memindahkan para pelaku ke lingkungan yang mendukung untuk perubahan positif<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "preventif: menanamkan nilai2 agama dan moral kpd pemabuk melalui keluarga dan masyarakat, sosialisasi mengenai minuman keras dan dampaknya<br><br>kuratif: memasukkan pemabuk dlm panti rehabilitasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-kepengurusan-bpupki-371",
            "question": "Bagaimana kepengurusan BPUPKI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ketua : Dr. Radjiman Wedyodiningrat<br>Wakil Ketua : Ichibangase Yosio<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bpupki dibentuk jepang untuk menyelidik usaha usaha kemerdekaan indonesia yang diketuai drs.radjiman wedyodiningrat dan telang melakukan sidang sebanayk 2 kali,dimana sidang pertama tujuannya untuk merumuskan dasar negara dan sidang kedua membahas tentang rencana undang undang dasar\u00a0<br>DAN STRUKTUR KEPENGENGURUSAN SBG BERIKUT:<br>Ketua:drs krt radjiman wedyodiningrat<br>Ketua muda:ichi bangase<br>Ketua muda:rp soeroso<br>Sekretaris:ag pringgodigo",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-badan-usaha-milik-swasta-514",
            "question": "Sebutkan 10 badan usaha milik\u00a0swasta",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "FIRMA<br>CV<br>PT<br>perseroan terbatas<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "PT Pupuk Kaltim<br>\nPT Krakatau Steel<br>\nPT Aneka Electrindo Nusantara<br>\nPT Holcim<br>\nPT Union Metal<br>\nPT XL. Axiata Tbk<br>\nPT djarum<br>\nPT Indosat Tbk<br>\nPT fastfood Indonesia Tbk (KFC)<br><span>PT Indofood Makmur</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-simbol-warna-daratan-pada-peta-349",
            "question": "Sebutkan simbol warna daratan pada peta!\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "warna hijau = kurang dari 200 m<br>warna hijau muda = ktinggian antara 200 - 400 m<br>warna kuning = ketinggian 500 - 1000 m<br>warna coklat muda = ketinggian 1000 - 1500 m<br>warna coklat = ketinggian lebih dari 1500 m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-di-maksud-dengan-kerja-sama-691",
            "question": "Jelaskan yang di maksud dengan kerja sama ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Dalam <strong>Kamus Besar Bahasa Indonesia,</strong> \u2018Kerja sama\u2019 diartikan sebagai suatu kegiatan atau usaha yang dilakukan beberapa orang (baik itu individu, lembaga ataupun pemerintah) untuk mencapai tujuan bersama. \u00a0 \u00a0\u00a0</p><p><strong>&gt;&gt; Pembahasan </strong></p><p>Dalam kajian Ilmu Pengetahuan Sosial khususnya <strong>Sosiologi,</strong> Kerja sama diartikan sebagai salah satu bentuk interaksi sosial dengan sifat asosiatif yakni terjadi saat ada suatu kelompok masyarakat yang memiliki pandangan yang sama untuk mewujudkan tujuan tertentu. \u00a0 </p><ul><li>Menurut seorang ahli bernama <strong>Charles H. Cooley,</strong> Kerja sama akan timbul jika orang menyadari bahwa mereka memiliki kepentingan yang sama dan sekaligus memiliki pengetahuan yang cukup serta kesadaran atas diri sendiri untuk memenuhi kepentingan kepentingan tersebut. \u00a0 </li><li>Sementara itu menurut <strong>Pamudji,</strong> kerja sama merupakan pekerjaan yang dilakukan dua orang atau lebih dengan melibatkan interaksi antarindividu bekerja bersama sama sampai terwujud tujuan yang dinamis. Lebih lanjut ia berpendapat bahwa unsur utama kerjasama ada tiga yakni adanya individu individu, adanya interaksi dan adanya tujuan yang sama. \u00a0 </li><li>Menurut <strong>Thomson Dan Perry</strong>, kerja sama merupakan kegiatan yang mempunyai tingkatan berbeda dimulai dari tahapan koordinasi juga kooperasi sampai terjadinya kolaborasi dalam suatu kegiatan kerjasama. \u00a0</li><li>Menurut <strong>Rosen</strong>, kerja sama adalah sumber yang dinilai sangat efisien untuk kualitas pelayanan terutama dalam konteks kerjasama bidang ekonomi khususnya jual beli. </li><li>Sedangkan menurut <strong>Tangkilisan</strong>, kerja sama adalah sumber kekuatan yang muncul dalam sebuah organisasi sehingga bisa mempengaruhi keputusan juga tindakan organisasi. </li><li>Berdasarkan pada <strong>Handshake Agreements,</strong> yang dimaksud dengan kerja sama adalah pekerjaan yang diatur dengan tidak berdasar atas perjanjian tertulis. </li><li>Sementara itu jika berdasar pada <strong>Written Agreements</strong>, maka kerja sama adalah kegiatan sharing sumber daya, kegiatan joint purchasing, kegiatan equipment sharing, kerjasama joint service dan sebagainya.</li></ul><h3>&gt;&gt; Detil Jawaban</h3><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0: -</strong></p><p><strong>Kelas \u00a0 \u00a0: SMP</strong></p><p><strong>Mapel \u00a0 : PPKN</strong></p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0: - \u00a0 </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-sebagian-besar-penduduk-indonesia-bekerja-di-sektor-perta-607",
            "question": "Mengapa sebagian besar penduduk indonesia bekerja di sektor pertanian ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena negara Indonesia termasuk negara agraris, memiliki banyak tanah yang subur, dan sebagian besar mata pencaharian penduduk indonesia adah sebagai petani<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengaruh-keragaman-budaya-terhadap-ekonomi-dan-persatuan-bang-950",
            "question": "Apa pengaruh keragaman budaya terhadap ekonomi dan persatuan bangsa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PENGARUH ASPEK EKONOMI<br>a. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Perekonomian Secara Umum.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Perekonomian berkaitan dengan usaha pemenuhan kebutuhan masyarakat, yang meliputi kegiatan distribusi, produksi dan konsumsi barang dan jasa. Sistem perekonomian yang dianut oleh suatu negara akan memberikan corak terhadap kehidupan perekonomian dari negara tersebut, seperti :\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Sistem Perekonomian Liberal : dengan orientasi pasar secara murni akan sangat peka terhadap pengaruh dari luar, sedangkan\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Sistem Perekonomian Sosialis : dengan perencanaan serta pengendalian penuh oleh pemerintah, kurang peka terhadap pengaruh dari luar.Kini sudah tidak ada lagi satu sistem yang berlaku murni (liberal saja atau komunis saja) sebab satu sama lain sudah mulai memasukkan atau memodifikasi diri.b. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Perekonomian Indonesia.Sistem perekonomian yang dianut oleh bangsa Indonesia mengacu pada : Pasal 33 UUD 1945 :(1) Sistem perekonomian Indonesia disusun sebagai usaha bersama berdasarkan atas asas kekeluargaan.(2) Cabang-cabang produksi yang penting bagi negara dan menguasai hajat hidup orang banyak dikuasai oleh negara.(3) Bumi dan kekayaan alam yang terkandung di dalamnya dikuasai oleh negara dan dipergunakan sebesar-besarnya untuk kemakmuran rakyat.Artinya : setiap WNI mempunyai hak dan kesempatan yang sama dalam menjalankan roda perekonomian dengan tujuan kesejahteraan bangsa.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a. \u00a0Perekonomian dijalankan oleh Pemerintahan (BUMN) dan masyarakat (Usaha Swasta).\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b. \u00a0Dilarang adanya monopoli ataupun monopsoni, baik yang dilakukan pemerintah maupun swasta.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0c. \u00a0Masyarakat yang tidak termasuk dalam BUMN dan Usaha Swasta, masih mempunyai peluang membentuk badan usaha : koperasi. Koperasi adalah badan usaha yang dilaksanakan atas dasar kekeluargaan, masyarakat secara berkelompok dapat membentuk badan usaha dalam bentuk koperasi. Secara makro, sistem perekonomian Indonesia disebut dengan Perekonomian Kerakyatan. Dalam era globalisasi suatu bangsa tidak dapat menutup diri dari perekonomian global. Demikian juga dengan Indonesia, terbuka terhadap perkembangan sistem ekonomi dunia.Tingkat integrasi ekonomi nasional dengan ekonomi global sangat penting, karena merupakan ukuran kemampuan ekonomi nasional untuk secara adaptif mengikuti irama dan dinamika pasar internasional.c. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Ketahanan Pada Aspek Ekonomi.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Ketahanan Ekonomi diartikan kondisi dinamik kehidupan perekonomian suatu bangsa yang berisi keuletan dan ketangguhan yang mengandung kemampuan mengembangkan kekuatan nasional dalam menghadapi dan mengatasi segala ancaman, gangguan, hambatan dan tantangan yang datang dari dalam maupun dari luar baik secara langsung maupun tidak langsung untuk menjamin kelangsungan hidup perekonomian negara Republik Indonesia.Wujudnya Ketahanan Ekonomi tercermin dalam kondisi perekonomian bangsa, yang mengandung kemampuan memelihara stabilitas ekonomi yang sehat dan dinamis serta kemampuan menciptakan kemandirian ekonomi nasional dengan daya saing yang tinggi dan mewujudkan kemakmuran rakyat yang adil dan merata. Untuk dapat mencapai tingkat ketahanan ekonomi yang diinginkan perlu dilakukan antara lain:\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a. Sistem ekonomi Indonesia untuk mewujudkan kemakmuran adil dan merata melalui ekonomi kerakyatan.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b. Ekonomi kerakyatan harus menghindarkan :\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2022 Sistem Free Fight Liberalism (hanya menguntungkan pelaku ekonomi kuat).\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2022 Sistem Etatisme (negara atau aparatur negara dominan, sehingga mematikan daya kreasi dan potensi unit-unit ekonomi di luar sektor negara)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2022 Pemusatan kekuatan ekonomi pada satu kelompok (monopoli).\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0c. Struktur ekonomi dimantapkan secara seimbang selaras saling menguntungkan dalam keselarasan dan keterpaduan antar sektor pertanian, industri dan jasa.<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0d. Pembangunan ekonomi dilaksanakan sebagai usaha bersama atas dasar asas kekeluargaan di bawah pengawasan masyarakat serta memotivasi dan mendorong peran serta masyarakat secara aktif.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-garis-perjuangan-partai-nasional-indonsia-307",
            "question": "BAGAIMANAKAH GARIS PERJUANGAN PARTAI NASIONAL INDONSIA?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pembahasan :</p><p>Partai Nasional Indonesia atau PNI didirikan pada 4 Juli 1927, dengan nama pertamanya yaitu ; Perserikatan Nasional Indonesia. Adalah partai yang pertama kali berpengaruh di Indonesia, yang bertujuan meraih kemerdekaan. Asas PNI \"percaya pada diri sendiri\"</p><p></p><p>Perjuangan PNI : </p><p>PNI tidak terlepas dari keberadaan Algemeene Studie Club. Latar belakang PNI adalah situasi sosio politik yang kompleks.pada akhir tahun 1926, pemberontakan PKI terhadap pemerintah jajahan meletus di Banten. Tanggal 3 Juli 1927, PNI menjadi pelopor utama yang  menentang penjajahan belanda.Tekanan penguasa kolonial Belanda terhadap aktivis PNI semakin keras. maka di tanggal 25 April 1931, Pimpinan Pusat PNI mengeluarkan  \u201cMaklumat Kepada Sekalian Rakyat Indonesia\u201d, yang  antara lain menyatakan  pembubaran PNI. Kemudian pada tanggal 17 Agustus 1945 PNI menjadi konsep penyelenggara negara.</p><p></p><p>Detail :</p><p>Jenjang : Smp</p><p>Mapel    : IPS</p><p>Materi    : sejarah PNI</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-proses-melembaga-nilai-dan-norma-sosial-dise-407",
            "question": "Dalam\u00a0 proses\u00a0 melembaga,\u00a0 nilai\u00a0 dan\u00a0 norma\u00a0 sosial\u00a0 diserap\u00a0 individu\u00a0 anggota\u00a0 masyarakat\u00a0 hingga mendarah daging. Proses ini disebut dengan ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "proses integrasi.. proses dimana pembauran hingga menjadi kesatuan yg utuh atau bulat;",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tsunami-dapat-terjadi-akibat-gempa-bumi-725",
            "question": "Mengapa tsunami dapat terjadi akibat gempa bumi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena gesekan lempeng bumi di dasar laut",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karna gempa bumi yang terjadi di dasar laut dapat membentuk serangkaian gelombang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}